# ТЕСТОВОЕ ЗАДАНИЕ ТОКЕН ТЕКНОЛОДЖИ


## Общее описание
Сервис построен на основе библиотеки gorilla/mux. В качестве базы данных используется PostgreSQL. Логирование выполняется logrus, вывод идёт в консоль и файл. Конфигурация сервера задаётся аргументами командной строки при запуске - port, dbhost, dbuser, dbpass, dbname и envfile. При отсутствии аргументов недостающие будут считаны из файла .env или другого подобного файла при заданном аргументе envfile.
В папке dumps находится дамп базы данных. В папке images находятся изображения, показывающие процесс тестирования из Postman.

## Эндпоинты сервера

### Ручки без авторизации

/register - регистрация нового пользователя. POST запрос, поля тела запроса {"username", "password", "name", "surname"}. Все поля являются строковыми, при успехе будет сообщение с id нового пользователя.

/login - вход в аккаунт. POST запрос, поля тела запроса {"login", "password"}. Все поля строковые, при успехе будет собщено о входе в аккаунт и пользователь получит токен в cookie для запросов, требующих входа в аккаунт.

### Ручки с авторзацией для всех пользователей

/get_user - получение данных пользователя по его id. GET запрос, параметр находится в user_id и представляет собой целое число. В случае успеха пользователь получит json файл со соледующими полями: username, name, surname, role, created. Если пользователь не вошёл в аккаунт, то он не сможет получить данные по данной ручке.

/change_password - смена пароля. POST запрос, поля тела {"new_password"}, строка. Пользователь проходит через проверку токена и в случае успеха пароль изменяется на новый, переданный в запросе, поиск и изменение пароля в базе данных происходит по уникальному username. В случае успеха об этом будет сообщеною

/logout - выход из аккаунта. GET запрос, удаляется токен авторизации из cookie. Отправляется сообщение об успехе.

### Ручки администратора

/get_full_user_data - получение всей информации о пользователе из базы данных. GET запрос, аналогичен /get_user. Добавляются в возврате дополнительные поля id, password, updated. При запросе дополнительно проверяется роль пользователя и если роль не администратор, то выводится ошибка.

/change_role - изменение роли пользователя. POST запрос, поля {"user_id", "new_role"}, user_id - целое число. При успехе будет сообщено об изменении роли.

/delete_user - удаление пользователя. GET запрос, параметр user_id. При успехе будет сообщение о том, что пользователь удален.

/change_password_by_id - изменение пароля любого пользователя. POST запрос, поля {"user_id", "new_password"}, user_id - целое число. Поиск происходит по id пользователя. В случае успеха будет сообщение.

## Развертывание

Дополнительно имеются файлы docker-compose и docker для развертывания. При таком развертывании используется конфигурационный файл docker.env и вся конфигурация читается из него. Тестированеи проводилось на локальной версии БД.


## Запуск приложения

Поддерживаются следующие аргументы командной строки: port, dbhosst, dbuser, dbpasswd, dbname. При их отсутсвии будет использована конфигурация в .env файле. Также присутствует аргумент envfile. Он указывает из какого файла читать конфигурацию, при его отсутсвии будет использован .env файл. Название файла пишется без указания расширения .env.
Пример запуска файла go run ./cmd/main.go -port=3000 -dbhost=localhost
